{
  "alias": "video/3744/deprime-au-bord-du-burn-out-et",
  "category": "PyCon FR 2013",
  "copyright_text": "",
  "description": "",
  "duration": 1895,
  "id": 3744,
  "language": "fra",
  "quality_notes": "",
  "recorded": "2013-11-30",
  "slug": "deprime-au-bord-du-burn-out-et",
  "speakers": [
    "Jean-Michel Armand"
  ],
  "summary": "D\u00e9prim\u00e9, au bord du burn-out, et pourtant il faut continuer \u00e0 coder\n\nQue ce soit pendant ses heures de boulot ou le soir et les week-ends,\ncoder demande d'avoir un minimum de tranquillit\u00e9 et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Comment\nfaire pour continuer \u00e0 prendre du plaisir \u00e0 coder lorsque stress, d\u00e9lais\ninfernaux, demandes utilisateurs ubuesques nous entra\u00eenent plut\u00f4t vers\nle burn-out et la d\u00e9prime.\n\nCette conf\u00e9rence, bas\u00e9e sur mon exp\u00e9rience personnelle, a pour but de\ndonner quelques pistes pour d\u00e9tecter les probl\u00e8mes d'\u00e9puisement\nprofessionnel et tenter de les r\u00e9soudre. Rem\u00e8des de 'grand-m\u00e8re',\nquestions \u00e0 se poser, organisation du travail, r\u00e9flexion sur la fa\u00e7on de\nd\u00e9velopper, tout cela sera discut\u00e9 pendant cette session.\n",
  "tags": [],
  "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pbjSYecvLxk/maxresdefault.jpg",
  "title": "D\u00e9prim\u00e9, au bord du burn-out et ...",
  "videos": [
    {
      "length": 0,
      "type": "youtube",
      "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pbjSYecvLxk"
    }
  ]
}
